[{"id":0,"article":"Die Trennung von Partnern kann eine Herausforderung für die meisten Menschen darstellen. Einige Studien haben jedoch ermittelt, dass etwa 70 % aller Beziehungen aufgrund mangelnder Kommunikation enden. Deshalb ist es wichtig, offen und ehrlich miteinander zu sprechen, insbesondere bei Konflikten.","questions":[{"question":"Warum enden etwa 70 % aller Beziehungen?","answers":["Aufgrund mangelnder Liebe","Aufgrund mangelnder Kommunikation","Aufgrund mangelnder Finanzen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist es wichtig, offen und ehrlich miteinander zu sprechen?","answers":["Damit man sich nicht langweilt","Damit Konflikte leichter gelöst werden können","Damit man mehr Zeit für Freunde hat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist wichtig bei der Kommunikation in einer Beziehung?","answers":["Die richtige Kleidung","Offene und ehrliche Kommunikation","Das richtige Essen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die Tatsache, dass Menschen langfristig zusammenbleiben, hängt oft von der Qualität ihrer Kommunikation ab. Eine Studie hat ergeben, dass Paare, die regelmäßig miteinander sprechen, höhere Ehezufriedenheit aufweisen als jene, die selten miteinander reden. Dies liegt daran, dass offene und ehrliche Kommunikation dazu beiträgt, Konflikte zu lösen und Verständnis zu erzielen.","questions":[{"question":"Wieso haben Paare, die regelmäßig miteinander sprechen, höhere Ehezufriedenheit?","answers":["Weil sie weniger Konflikte haben","Weil offene und ehrliche Kommunikation dazu beiträgt, Konflikte zu lösen und Verständnis zu erzielen","Weil sie mehr Zeit miteinander verbringen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Grund dafür, dass Menschen langfristig zusammenbleiben?","answers":["Die Qualität ihrer Kommunikation","Ihre sozialen Beziehungen","Ihre finanzielle Situation"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was tritt bei Paaren auf, die selten miteinander reden?","answers":["Sie haben höhere Ehezufriedenheit","Sie haben Konflikte weniger oft","Sie haben niedrigere Ehezufriedenheit"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die Paartherapie hat sich in den letzten Jahren als effektives Mittel zur Verbesserung von Beziehungen entwickelt. Laut einer Studie verbessern Partner, die an dieser Therapie teilnehmen, ihre Kommunikationsfähigkeiten und können Konflikte besser lösen. Durch die therapeutische Unterstützung lernen sie auch, ihre Emotionen besser zu verstehen und auszudrücken. Dies führt zu einer stärkeren Bindung zwischen den Partnern.","questions":[{"question":"Worum geht es in der Paartherapie?","answers":["Verbesserung von Fähigkeiten in anderen Bereichen","Verbesserung von Beziehungen","Beseitigung von Konflikten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie verbessern sich Partner nach der Paartherapie?","answers":["Sie sprechen weniger miteinander","Sie lernen, ihre Emotionen besser zu verstehen und auszudrücken","Sie streiten sich öfter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was führt zu einer stärkeren Bindung zwischen den Partnern nach der Paartherapie?","answers":["Sie sprechen weniger miteinander","Sie lernen, ihre Emotionen besser zu verstehen und auszudrücken","Sie streiten sich öfter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Die Partnersuche durch Online-Plattformen hat sich in den letzten Jahren enorm entwickelt. Laut einer Studie des Marktforschungsinstituts Bitkom nutzen bereits mehr als 50 Prozent der Singles in Deutschland diese Plattformen, um eine Beziehung zu finden. Die wichtigsten Gründe für die Nutzung sind die Möglichkeit, verschiedene Menschen kennenzulernen und die Chance auf eine langfristige Bindung.","questions":[{"question":"Welchen Prozentsatz der Singles in Deutschland nutzen Online-Plattformen, um eine Beziehung zu finden?","answers":["10 Prozent","50 Prozent","70 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum nutzen viele Singles Online-Plattformen?","answers":["Weil sie Geld verdienen möchten","Um verschiedene Menschen kennenzulernen und eine langfristige Bindung zu finden","Weil sie sich nicht mit anderen Leuten unterhalten mögen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Gründen stehen die wichtigsten Gründe für die Nutzung von Online-Plattformen im Text gegenüber?","answers":["Geld verdienen, Freizeitgestaltung","Möglichkeit, verschiedene Menschen kennenzulernen und Chance auf eine langfristige Bindung","Familienbande, Berufsausbildung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die Partnerschaft zwischen Menschen und Tieren hat sich in den letzten Jahrzehnten stark entwickelt. Heute sind viele Haustiere als sozialer Teil der Familie angesehen. Sie unterstützen ihre Besitzer bei Stressabbau und helfen bei der Sozialisation von Kindern. Ein Beispiel dafür ist die Arbeit von Therapiehunden, die Menschen mit Behinderungen oder psychischen Erkrankungen unterstützen. Diese Hunde haben eine besondere Ausbildung erhalten und können sich auf die Bedürfnisse ihrer Besitzer einstellen.","questions":[{"question":"Welche Funktion haben Therapiehunde?","answers":["Sie sind Hausstaubsauger","Sie unterstützen Menschen mit Behinderungen oder psychischen Erkrankungen","Sie helfen bei der Landwirtschaft"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum werden viele Haustiere heute als sozialer Teil der Familie angesehen?","answers":["Weil sie gute Haustiere sind","Weil sie Stressabbau und Sozialisierung von Kindern unterstützen","Weil sie gut essen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Ausbildung haben Therapiehunde erhalten?","answers":["Sie haben keine spezielle Ausbildung","Sie können sich auf die Bedürfnisse ihrer Besitzer einstellen","Sie müssen jeden Tag trainieren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die Tatsache, dass viele Menschen langjährige Partnerschaften nicht heiraten, ist ein Phänomen, das in vielen Ländern auftritt. Eine Studie hat ergeben, dass etwa 70 % der verheirateten Paare mindestens zehn Jahre miteinander leben, bevor sie sich trauen lassen. Dieser Trend wird oft als \"Komfortabelkeit\" bezeichnet, da viele Menschen glauben, dass Heiraten zu viel Verpflichtung bedeutet.","questions":[{"question":"Was wird oft als 'Komfortabelkeit' bezeichnet?","answers":["die Eheschließung","die langjährige Partnerschaft","die Komplizierung von Verpflichtungen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel Prozent der verheirateten Paare leben mindestens zehn Jahre miteinander?","answers":["30%","50%","70%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum glauben viele Menschen, dass Heiraten zu viel Verpflichtung bedeutet?","answers":["weil sie Angst vor der Ehe haben","weil sie glauben, dass die Ehe zu viel Verantwortung bringt","weil sie mehrenen Komfort in ihrer Partnerschaft suchen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Die monogame Ehe ist in vielen Kulturen und Gesellschaften Tradition. Laut einer Studie von dem renommierten Soziologen Erich Goode gibt es jedoch auch viele andere Formen der Partnerschaft, wie z.B. polyamorie oder Open-Relationships. Die moderne Gesellschaft entwickelt sich kontinuierlich und akzeptiert immer mehr unkonventionelle Beziehungen.","questions":[{"question":"Wer ist der renommierte Soziologe, von dem eine Studie über viele andere Formen der Partnerschaft zitiert wird?","answers":["Erich Goode","Sigmund Freud","Marx Karl"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Beziehung form gibt es in polyamorie?","answers":["monogame Ehe","Open-Relationships","Polygynie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beschreibt die moderne Gesellschaft sich entwickeln?","answers":["statisch","kontinuierlich und akzeptiert immer mehr unkonventionelle Beziehungen","rückläufig"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die Beziehung zwischen Eltern und Kindern ist von großer Bedeutung für das Wohlbefinden eines Menschen. Eine Studie hat ergeben, dass Kinder, die eine enge Bindung zu ihren Eltern haben, ein gutes Selbstwertgefühl entwickeln und weniger Depressionen erleiden.","questions":[{"question":"Was bedeutet eine enge Bindung zwischen Kindern und Eltern?","answers":["ein schlechtes Selbstwertgefühl","ein gutes Selbstwertgefühl","kein Einfluss auf das Selbstwertgefühl"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Folgen hat eine enge Bindung zwischen Kindern und Eltern?","answers":["mehr Depressionen","weniger Depressionen","keine Auswirkungen auf Depressionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was entwickelt sich bei Kindern, die eine enge Bindung zu ihren Eltern haben?","answers":["ein schlechtes Selbstwertgefühl","ein gutes Selbstwertgefühl","kein Selbstwertgefühl"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Die Tatsache, dass Menschen in Partnerschaften leben, ist ein wichtiger Aspekt der menschlichen Beziehungen. Laut einer Studie von 2019 lebten etwa 70 Prozent aller Paare in Deutschland langfristig zusammen. Dieser Trend wird auch durch die steigende Zahl von Homo- und Bisexualitäts-Akzeptanz-Ländern begleitet, was den Menschen mehr Möglichkeiten gibt, ihre sexuelle Orientierung offener zu leben.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Aspekt der menschlichen Beziehungen?","answers":["Die Tatsache, dass Menschen in Partnerschaften leben","Die steigende Zahl von Homo- und Bisexualitäts-Akzeptanz-Ländern","Die Möglichkeit, sexuelle Orientierung offener zu leben"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Prozent aller Paare in Deutschland lebten laut einer Studie von 2019 langfristig zusammen?","answers":["50 Prozent","60 Prozent","70 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was begleitet den Trend, dass Menschen in Partnerschaften leben?","answers":["Die steigende Zahl von Homo- und Bisexualitäts-Akzeptanz-Ländern","Die Tatsache, dass Menschen in Partnerschaften leben","Die Möglichkeit, sexuelle Orientierung offener zu leben"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die meisten Paare streben nach einer langfristigen Beziehung, aber nur ein Drittel von ihnen erreicht tatsächlich das Ziel. Laut einer Studie leben etwa 40 Prozent der Eheleute nur zwei Jahre lang zusammen und gibt es dann wieder auf. Ein Grund dafür kann die mangelnde Kommunikation sein, da viele Paare nicht lernen, ihre Gefühle offenzulegen und sich auseinanderzusetzen.","questions":[{"question":"Warum erreicht nur ein Drittel von ihnen das Ziel?","answers":["Wegen mangelnder Kommunikation","Weil sie nicht lernen, ihre Gefühle offenzulegen","Weil sie nicht auseinanderzusetzen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent der Eheleute leben etwa zwei Jahre lang zusammen?","answers":["20%","40%","60%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran kann die mangelnde Kommunikation in Paaren liegen?","answers":["Mangelnder Blickkontakt","Nicht lernen, ihre Gefühle offenzulegen","Zu viel Gespräch"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die meisten Menschen suchen nach dem perfekten Partner in ihrem Leben. Es gibt jedoch keine einfache Formel, um den richtigen Mann oder die richtige Frau zu finden. Eine Studie hat ergeben, dass 40 Prozent der Partnerschaften durch Zufall entstehen. Dies bedeutet, dass viele Menschen ihre Traumfrau oder ihren Traumpartner zufällig begegnen.","questions":[{"question":"Warum entstehen viele Partnerschaften durch Zufall?","answers":["Durch eine spezielle Formel","Durch Zufall","Durch einen Berater"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent der Partnerschaften entstehen durch Zufall?","answers":["20 Prozent","30 Prozent","40 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was bedeutet die Studie für Menschen, die nach ihrem Traumpartner suchen?","answers":["Sie sollten nur noch auf Partnersuche-Seiten surfen","Sie sollten ihre Freizeit besser nutzen","Sie sollten Zufall nicht auslassen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"In Deutschland gibt es eine bemerkenswerte Statistik: fast die Hälfte aller Paare kennen sich durch Freunde oder Bekannte, bevor sie miteinander in Kontakt treten. Dieser Trend wird auch als \"Social Network Marriage\" bezeichnet. Etwa 45 Prozent der Ehen entstehen dadurch, dass die Partner sich über gemeinsame Freunde kennengelernt haben.","questions":[{"question":"Woher kennenzulernen?","answers":["Über Social-Media","Durch Freunde oder Bekannte","In einer Kirche"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent der Ehen entstehen durch gemeinsame Freunde?","answers":["25 Prozent","45 Prozent","75 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird dieser Trend auch genannt?","answers":["Social Media Marriage","Freundliche Partnerschaft","Social Network Marriage"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die Beziehung zwischen Eltern und Kindern ist ein komplexes Phänomen. Eine Studie hat ergeben, dass 75% der Eltern ihre Kinder regelmäßig mit Geschenken belohnen, um ihre Zufriedenheit zu fördern. Dieser Ansatz kann jedoch auch negative Auswirkungen haben, wie zum Beispiel die Erwartung von materieller Belohnung.","questions":[{"question":"Womit belohnen die Eltern ihre Kinder nach einer Studie?","answers":["mit Worten","mit Geschenken","mit Küssen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann der Ansatz, Kinder mit Geschenken zu belohnen, haben?","answers":["negative Auswirkungen auf die Zufriedenheit","positive Auswirkungen auf die Erziehung","keine Auswirkungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum zielt der Ansatz, Kinder mit Geschenken zu belohnen?","answers":["um ihre Unzufriedenheit zu fördern","um ihre Zufriedenheit zu fördern","um ihre Freude zu fördern"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die Tatsache, dass wir in der heutigen Gesellschaft immer mehr Zeit im Internet verbringen, hat auch Auswirkungen auf unsere Beziehungen. Ein Beispiel dafür sind Online-Plattformen wie Tinder oder Facebook, die es uns ermöglichen, Menschen kennenzulernen und Kontakte zu knüpfen. Laut einer Studie haben 70 Prozent der Singles bereits Erfahrungen mit solchen Plattformen gesammelt.","questions":[{"question":"Welche Prozent der Singles haben Erfahrungen mit Online-Plattformen gesammelt?","answers":["50 Prozent","70 Prozent","90 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin liegen die Auswirkungen von Internet-Zeit auf unsere Beziehungen?","answers":["nur auf Online-Plattformen","auch auf unsere persönlichen Beziehungen","keine Auswirkung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent der Singles haben Erfahrungen mit Online-Plattformen gesammelt?","answers":["60 Prozent","70 Prozent","80 Prozent"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die Partnerschaft zwischen Mensch und Hund ist einzigartig, da sie auf eine tiefe emotionale Bindung basiert. Eine Studie hat ergeben, dass Hunde den Gehirnchemismus ihrer Besitzer nachahmen, was die Entwicklung von Emotionen wie Liebe und Zuneigung fördert. Tatsächlich zeigen sich viele Menschen nach dem Verlust eines Hundes mit klinischen Symptomen der Depression.","questions":[{"question":"Auf welche Studie basiert die Aussage, dass Hunde den Gehirnchemismus ihrer Besitzer nachahmen?","answers":["Eine Studie über die Kommunikation zwischen Menschen und Tieren","Eine Studie über die Emotionen von Hunden","Eine Studie über den Gehirnchemismus von Menschen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein Ergebnis der nachahmenden Gehirnfunktionen zwischen Mensch und Hund?","answers":["Die Entwicklung von Furcht","Die Förderung von Emotionen wie Liebe und Zuneigung","Die Erhöhung des Intelligenzquotienten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie reagieren Menschen nach dem Verlust eines Hundes oft?","answers":["Sie entwickeln keine Emotionen mehr","Sie zeigen klinische Symptome der Depression","Sie vergessen den Tod ihres Hundes"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"In Deutschland gibt es etwa 1 Million Single-Eltern, die sich um ihre Kinder kümmern müssen. Diese Menschen haben oft ein schwieriges Leben, da sie für sich selbst sorgen müssen und keine Unterstützung von einem Partner erhalten. Trotzdem sind viele Single-Eltern sehr engagiert und arbeiten hart, um ihr Kind eine gute Zukunft zu ermöglichen.","questions":[{"question":"Wie viele Single-Eltern gibt es in Deutschland?","answers":["500.000","1 Million","2 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum haben viele Single-Eltern ein schwieriges Leben?","answers":["Sie sind arm","Sie müssen für sich selbst sorgen und haben keine Unterstützung von einem Partner","Sie haben kein Haus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum arbeiten viele Single-Eltern hart?","answers":["Weil sie viel Geld verdienen möchten","Weil sie ihre Kinder eine gute Zukunft ermöglichen wollen","Weil sie ihre Freizeit genießen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Die Trennung von Partnern kann heutzutage überall auf der Welt passieren. Eine Studie zeigt, dass 45% aller Ehen in den Vereinigten Staaten innerhalb von fünf Jahren enden. Ein Grund dafür sind laut Experten die unterschiedlichen Erwartungen an die Partnerschaft. Ein weiterer Faktor ist die mangelnde Kommunikation zwischen den Partnern.","questions":[{"question":"Warum enden nach Experten einige Ehen?","answers":["Wegen der unterschiedlichen Erwartungen an die Partnerschaft","Aufgrund mangelnder Kommunikation zwischen den Partnern","Weil die Partner nicht mehr in der gleichen Stadt wohnen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Land findet man nach einer Studie 45% aller Ehen innerhalb von fünf Jahren Ende?","answers":["Vereinigten Staaten","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Faktor ist laut Experten ein Grund für die Trennung von Partnern?","answers":["Mangelnde Kommunikation zwischen den Partnern","Unterschiedliche Erwartungen an die Partnerschaft","Differente Sprachen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die Menschenfreundlichkeit ist ein wichtiger Faktor in einer Partnerschaft. Forschungen haben gezeigt, dass Paare, die sich gegenseitig helfen und unterstützen, eine stabile Beziehung aufbauen können. Eine Studie der Universität von Cambridge erbrachte, dass Partners, die sich gemeinsam aktiv um ihre Freunde kümmern, ein höheres Maß an Zufriedenheit empfinden. Dieser Effekt wird auch als \"Sozial-Unterstützung\" bezeichnet und ist für eine positive Beziehung von entscheidender Bedeutung.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Faktor in einer Partnerschaft?","answers":["Die Liebe","Die Freundschaft","Die Sozial-Unterstützung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Studie hat gezeigt, dass Partners eine höhere Zufriedenheit empfinden, wenn sie gemeinsam um ihre Freunde kümmern?","answers":["Die Universität von Cambridge","Die Universität von Berlin","Die Universität von München"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie wird der Effekt beschrieben, bei dem sich Partners gemeinsam um ihre Freunde kümmern?","answers":["Sozial-Unterstützung","Emotionale Unterstützung","Materielle Unterstützung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die neue Studie der Universität Harvard zeigt, dass Menschen, die regelmäßig mit Freunden und Familie kommunizieren, 15% weniger Stress haben als solche, die isoliert leben. Ein weiterer interessanter Befund ist, dass Paare, die gemeinsam Outdoor-Aktivitäten unternehmen, ihre Beziehung um durchschnittlich 3 Jahre länger erhalten können. Dies liegt offenbar daran, dass diese Aktivitäten die Kommunikation und das Vertrauen zwischen den Partnerinnen und Partnern stärken.","questions":[{"question":"Woran liegt die längere Beziehung von Paaren zurück, die gemeinsam Outdoor-Aktivitäten unternehmen?","answers":["Sie haben mehr Kinder","Die Kommunikation und das Vertrauen zwischen den Partnern wird gestärkt","Sie verdienen mehr Geld"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent weniger Stress haben Menschen, die regelmäßig mit Freunden und Familie kommunizieren?","answers":["10%","15%","20%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was passiert bei Paaren, wenn sie gemeinsam Outdoor-Aktivitäten unternehmen?","answers":["Sie verlieren einander","Ihre Beziehung bleibt unverändert","Sie erhalten ihre Beziehung um durchschnittlich 3 Jahre länger"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die Geschlechterdifferenz im menschlichen Verhalten wird immer wieder erforscht. Forscher haben festgestellt, dass Frauen insgesamt mehr emotionale Intelligenz besitzen und besser in der Lage sind, ihre Gefühle auszudrücken. Männer hingegen tendieren dazu, ihre Emotionen zu unterdrücken und stattdessen auf Logik und Vernunft abzustellen. Diese Forschungsergebnisse können helfen, die Kommunikation zwischen Männern und Frauen zu verbessern.","questions":[{"question":"Woran tendieren Frauen besser?","answers":["Emotionen zu unterdrücken","Ihre Emotionen auszudrücken","Logik und Vernunft abzustellen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie reagieren Männer bei starken Gefühlen?","answers":["Sie drücken ihre Emotionen aus","Sie unterdrücken ihre Emotionen","Sie sprechen über ihre Emotionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür können Forschungsergebnisse helfen?","answers":["Die Kommunikation zwischen Männern zu verschlechtern","Die Kommunikation zwischen Frauen zu verbessern","Die Kommunikation zwischen Männern und Frauen zu verbessern"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die Bindung an die Natur ist ein wichtiger Faktor für eine gesunde Beziehung. Forschungen haben gezeigt, dass Paare, die regelmäßig im Freien zusammen sind, ihre Kommunikation und Zusammenarbeit verbessern können. Dies liegt daran, dass die Natur unsere Emotionen reguliert und uns dazu bringt, unsere Aufmerksamkeit auf das Hier und Jetzt zu konzentrieren.","questions":[{"question":"Welcher Faktor ist für eine gesunde Beziehung wichtig?","answers":["Die Bindung an die Technologie","Die Bindung an die Natur","Die Bindung an die Familie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was passiert, wenn Paare regelmäßig im Freien zusammen sind?","answers":["Sie verbessern ihre Kommunikation und Zusammenarbeit nicht","Sie verbessern ihre Kommunikation und Zusammenarbeit können","Sie verschlechtern ihre Kommunikation und Zusammenarbeit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum reguliert die Natur unsere Emotionen?","answers":["Weil sie uns dazu bringt, unsere Aufmerksamkeit auf das Hier und Jetzt zu konzentrieren","Weil sie uns dazu bringt, unsere Aufmerksamkeit auf das Gestern zu konzentrieren","Weil sie uns dazu bringt, unsere Aufmerksamkeit auf die Zukunft zu konzentrieren"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Die Paartherapie hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt und ist heute eine wichtige Institution im Gesundheitswesen. Sie hilft Paaren, Konflikte zu lösen und ihre Kommunikation zu verbessern. Laut einer Studie haben Paare, die regelmäßig therapiert werden, einen höheren Grad an Zufriedenheit in ihrer Beziehung. Außerdem können sie besser mit Stress umgehen und sind weniger anfällig für Depressionen.","questions":[{"question":"Wofür dient Die Paartherapie?","answers":["Lösung von Konflikten zwischen Personen","Behandlung von Depressionen","Unterstützung bei der Stressbewältigung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches ist ein Vorteil regelmäßiger Paartherapie?","answers":["Ein höherer Grad an Zufriedenheit in der Beziehung","Eine bessere Kommunikation zwischen den Partnern","Eine schnellere Lösung von Konflikten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Folge kann Paartherapie haben?","answers":["Ein höherer Grad an Stress in der Beziehung","Eine bessere Wahrnehmung von Depressionen","Eine geringere Anfälligkeit für Depressionen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die Bindung zwischen Geschwistern ist einzigartig und sehr eng. Forscher haben entdeckt, dass das Verhältnis zwischen Zwillingsbrüdern oder -schwestern sogar enger ist als das zwischen Eltern und Kindern. Das liegt daran, dass sie sich von vornherein entwickelt haben und gemeinsam aufwachsen konnten. Dieses besondere Band kann auch positiv auf ihre Zukunft auswirken.","questions":[{"question":"Warum ist das Verhältnis zwischen Zwillingsbrüdern oder -schwestern enger als das zwischen Eltern und Kindern?","answers":["Weil sie sich von vornherein entwickelt haben","Weil sie nicht miteinander sprechen","Weil sie sich nicht sehen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was kann das besondere Band zwischen Geschwistern positiv auf ihre Zukunft auswirken?","answers":["Es kann zu Konflikten führen","Es kann zu einer engeren Beziehung führen","Es hat keine Auswirkungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum entwickeln sich Zwillingsbrüdern oder -schwestern gemeinsam auf?","answers":["Weil sie nicht miteinander sprechen","Weil sie sich von vornherein entwickelt haben","Weil sie in verschiedenen Städten leben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":23,"article":"Die soziale Medien verändern unsere Beziehungen inzwischen erheblich. Laut einer Studie nutzen 70 Prozent der Deutschen die Plattformen, um mit Freunden und Familie in Kontakt zu bleiben. Es gibt jedoch auch Kritik an den negativen Auswirkungen auf unsere Psyche. Eine wissenschaftliche Forschung kam zum Ergebnis, dass die ständige Präsentation von anderen Menschen im Internet dazu führt, dass wir uns unzufrieden mit unserem eigenen Leben fühlen.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent der Deutschen nutzen soziale Medien, um mit Freunden und Familie in Kontakt zu bleiben?","answers":["50%","70%","80%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Auswirkung hat die ständige Präsentation von anderen Menschen im Internet auf unsere Psyche?","answers":["eine positive Auswirkung","keine Auswirkung","eine unzufriedene Fühlung mit unserem eigenen Leben"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist das Ergebnis einer wissenschaftlichen Forschung bezüglich der negativen Auswirkungen von sozialen Medien?","answers":["Die Menschen fühlen sich zufriedener mit ihrem eigenen Leben","Die Menschen nutzen die Plattformen nicht, um in Kontakt zu bleiben","Wir fühlen uns unzufrieden mit unserem eigenen Leben"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":24,"article":"Eine interessante Tatsache über Partnerschaften ist, dass sich die Verbindung zwischen zwei Menschen immer stärker entwickelt, wenn beide Partner bereit sind, ihre Gefühle und Bedürfnisse miteinander zu teilen. Dies kann auch dazu beitragen, dass das Paar besser miteinander kommuniziert und Konflikte effektiver lösen kann.","questions":[{"question":"Was entwickelt sich zwischen zwei Menschen immer stärker?","answers":["Ihre Verachtung füreinander","Die Verbindung zwischen ihnen","Das Verlangen nach Auseinandersetzung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann kann ein Paar Konflikte effektiver lösen?","answers":["Wenn beide Partner ihre Bedürfnisse verleugnen","Wenn das Paar nicht bereit ist, seine Gefühle und Bedürfnisse miteinander zu teilen","Wenn beide Partner bereit sind, ihre Gefühle und Bedürfnisse miteinander zu teilen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welchen Vorteil hat eine offene Kommunikation in einer Partnerschaft?","answers":["Sie verursacht Streitigkeiten","Sie verschlechtert die Kommunikation","Sie kann Konflikte effektiver lösen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},]